港大料湖北約220萬人曾染新冠病毒

本港今日沒有新增新冠肺炎確診個案，累計維持1107宗，另外再多一名病人出院。而港大醫學院推算，最先爆發新冠肺炎的湖北省，有約220萬人曾感染新冠病毒。

港大微生物學系講座教授袁國勇率領的團隊，檢測從湖北回港無症狀的452名港人，有17人、即百分之3.8，有新冠病毒抗體，比率遠高於經核酸檢測確診的患者。推斷湖北省5900萬人口中，可能有220萬人曾感染新冠病毒，遠高於官方公布的6萬7千人，估計當地九成七感染者，因為無明顯病徵未有確診，團隊擔心香港和湖北，大部分居民都沒有抗體，在未有疫苗情況下，無可避免再爆發疫情。

反正而家0